---
title: カッコイイは△、かわいいは◯
---

# カッコイイは△、かわいいは◯

>モンスターが大好きな著者はいつも以下の3点を意識して描いています。
> 
> - 自分が好きなモンスターデザインを見つけたらスケッチブックやメモに描いて、なぜカッコイイのか、なぜかわいいのかのポイントを探る
> - キャラクターのどの部分を一番見て欲しいのか考える
> - スムーズに仕上げる為にラフや構図の段階で具体的なイメージを描きあげる

## 参考リンク

[カッコイイは△、かわいいは◯！ 記号で表すドラゴンの描き分け方](https://ichi-up.net/2016/119)
